一個月養部車要幾多錢？

想出部golf 1.4 GT 新手想問下一個月大概洗費幾多 假日車用

停車場 $3000, 油錢 - $1500, 牌費保險保養+ 其他雜費 $1500
一個月 $5000 ~ $6000 走唔乜.

泊車睇你住邊 通常二千五至三千
油錢你假日車一個月入一兩次
四千內呱
利申 冇牌

你果部係咩車

唔洗聽連登仔講 連登仔一定煲大數
要供車9k(番工), 5k(假日)
唔洗供車 6k(番工), 4k(假日)

就算你係揸垃圾車 基本野 平均每月 停車場$3000+牌費$300+保險$300+油錢$500-2000

每月$4000無走架啦

golf 1.4
牌費 4000/ 12= 334
停車場 2000
保險 3000/21 = 250
當一個月一缸油 = 800
維修 壞咗即劏 = 0
total: 3384 一個月

4K假日? 停車場計2千呀?

揸 jazz
停車場 3300一個月
油錢 一個月入兩次 1300
牌費保險一個月 900
其他 出街泊車 隧道錢 牛肉乾未計
8個月 換左兩次 偈油 火咀 風，油隔 四條軚
利申 p 牌 揸左8月

泊邊到2000?

停車場咁貴？

貴定平視乎住邊區

我個面係貴D 室內

爛地 2600

養部jazz都5k幾一個月 真心唔抵玩

油錢 0 (daddy張附屬卡)
保險 0 (daddy 張附屬卡)
牌費 0 (daddy 秘書搞掂，秘書會問daddy claim)
停車場 0 (屋企有位)
出街抄牌 0 (daddy 秘書會搞掂同claim 返)
維修 0 (daddy 司機去整完claim 返)
隧道費 0 (daddy 出左個auto toll 比我)
總數 0

係 我都覺 諗住等新既 Mazda 3 出 換車

如果已知停車場1400-1600一個月 計埋供車養m3或m6大約幾錢

牌費加保險平均每個月唔洗$1000

其實最貴係停車位

如果你屋企附近有免費車位的話 慳唔少

似乎出入撘的士好似仲抵

揸車係享受, 唔係慳錢.

jazz 油缸得40L 兩次1300?
你全部正價油???

出去泊車唔洗計咩

唔好話出去泊啦
依家好多區露天爛地都貴過2000

shell -0.9

你日日食麥記仲加慳錢添

利申：住青衣

青衣室內場 3000起步
仲要未必有位
利申長發L 3600

-0.9
咁係你自己攞黎

養車最貴係維修
油錢泊車果啲平有平養貴有貴養

公屋都成4千

bmw 九龍區
停車場露車 2200
油錢 2000左右
牌費 6000/12 500個月
保險 2000/12 160個月
保養驗車 10000一年左右
仲有牛肉乾泊車平均都30個鐘
一個月 真係7000個月
仲未計真係壞野爆呔等等
我就預鬆啲啲比自己個心理準備

半夜同條女一齊唔通搭的士咩

不過有車就可以落雨勁熱既室外見住人濕撚晒咁等巴士，平均唔塞車好撚快去到你想去既地方
係街買咩都得，去完果爛買水果，又去花街買花
想去邊就去邊
去車震又得，去睇海上山望境又得
同埋翻工可以車埋你想巴結既人又得
有車完全翻唔到轉頭

講到唔渣車就要行路咁

有無住元朗巴打可以報個價睇下？

已知停車場700，每日大埔揸去屯門番工，大概要幾錢？

假日出市區 見到停車場條隊
去到d唔熟既地方，搵位泊車都頭痕

停車場$2800
油$500(放假/收正揸)
保險20ncb$2000/12
牌費$3929/12
保養$3000/12(每半年一次$1500)
每個月$4000 未計牛肉同出街泊車錢

養車係貴 但係我一個養車全家受惠又覺得幾抵 貴但值

睇下乜車 普通車預2000油錢

煲到咁大
Tesla model X
私人停車位
一個月2k左右

未計出街泊

油費：$3000
停車場：$1500
保險：$1800/12 = $150
維修：$4000/12 = $333
驗車加牌費 = $10000/12 =$833
加埋其他雜費拉均一個月都$6000

油費: $0 (電車)
停車: $0 (泊街)
保險: $150
維修驗車牌費個D另計

$5000<

五千左右 有自己車位就二千幾三千

塞車塞到 high high, 人地飲完茶都未有泊位，星期六日海灘，公園，排呀排，慘過去澳門

我就唔覺hk 揸車好玩，日本唔同，四處有位泊，地大人少，好玩好多

你唔識渣姐
日本渣撚到我訓著 悶到

你有冇養過車
你渣去商場飲茶好撚多位
渣去玩就左右9成有位泊，係車場錢姐
去遠啲既就唔會有差佬，鳩泊都得
崇日毒撚就出小句聲啦

學生渣車真係好有壓力
雖然屋企有車位，但係東涌個頭
平時用車嘅話多數泊係hall附近嘅街
間唔中比人抄一張牛肉乾
我剩係俾油費+隧道費+牛肉乾已經覺得養車真係唔易

學生渣乜撚野車

一黎想練車，唔通考完車牌雪住佢咩，唔渣多d真係唔熟路，我想練到可以唔靠導航都可以周圍去
二黎有車溝女好方便，大學渣車真係屈機

爛鬼Jazz
藍澄灣 1900 / 長宏室內應該有 2300
假日車一個月入一次油入滿 600

7/8000真係基本
一個唔好彩壞下ABS同爆胎
真係又幾千

600 停車場（村屋）唔信pm你自己睇
3000 供車
1200 油費（中石化星期六$400）
300 洗車 （自助場地）
9000/12 保險（全保）
4000/12 牌費
8500/12 保養 （半年一次回廠）

一個月$8700

支那油呢排平日都-2.8

golf 入中石化

中石化平幾多左右？

1500cc假日車仔

新界車場: 2200
油錢: ～600
3保 (30%ncb):~1600/12= 134
牌費： 3929/12=328
驗車：585/12=49
出街車場：～400（好浮動）
基本保養：3000/12=250
洗車：～140

平均月消費：～$4100

Btw想養車記得預鬆少少budget
開頭出車會多野換/買少少
Enjoy

每次我見到d 車龍就鄧d 車主慘，一個人係道等車位，唔通我整條車龍出嚟？

我就冇咁得閒等

塞車先唔悶

日本係市區，食個拉麵都可以泊門口

停車場 $1700
供車 $6000
油錢 Sunday driver 每三個月入滿一次$700
全保一年 $15000
牌費一年 $4000
保養一年 $10000 < 預算only

揸返學

我唔住hall會考慮下嘅
但機會好微
始終我間u一定要泊入去，入邊時租唔平

2.6～2.8 左右無睇清楚
超級平3

全部相關費用屋企岀 日日揸返學無壓力
得閒車下女仔去第二區食lunch
放學又去遠少少行下街先返屋企係開心既

岀面是旦一張油卡都 -2.3/5

住黃埔，剩係停車場租都4千8 , 其他乜都未計

Mini
車場 1500
油2000
隧道1000
牌費保險1000

兩公婆，住九龍返港島，算計到數

假日車
車泊村自己地 唔洗錢
牌費794.5 (一個月)
保 283
今個月行左310km 入油入左8舊

假日車

泊爛地 = 2400
保險3600 / 12 = 300
油錢3星期入一次around 750蚊左右 = 1000
平均3個月俾人炒一次牌 = 110
驗車牌費 = around 6600 / 12 = 550
平時出街泊下停車場 = 200

加埋 5000 左右一個月啦

golf。好廢, 唔好揸算

星期六揸入淺水灣
十一點幾去到都全滿和師兄

想問廿歲p牌出 牌費 三保 大概要幾錢

唔想用月結 有冇好介紹 巴打

洗咩月結 用開esso一入去同佢講申請Smiles卡入個油既時間已經搞掂
每星期2同3 -$2.5又有得儲分換番油/其他野

咩車

shell -0.9都入

大把地方啦
比得起少少油錢渣遠D
洗鬼淺水灣

計乜鬼，預埋保養維修

一萬蚊一個月走唔甩

無一萬蚊閒錢其實你渣黎同玩自己無分別

屋企村有位$0 村停車場$800一個月
油錢3000cc 一次$1000 平均$2500一個月
牌費$9534/12 $800左右
保險 2年牌 $3000 /12 $250
上個月爆下軚 又話1500
你錫車既 每個月都會整一整佢$500-1000
出街又會入下停車場，未必成日有錶位，元朗星期六日咁多車都唔多想出車

已用$-2.3油卡

yaris

每次偷雞泊獨立屋出面d空地
根本無一次有位
淺水灣隔離有得飲野好方便
再揸遠d咁就唔叫大把地方啦
唔通拎車都行半個鐘咩
油錢根本唔係問題

9k-10k

呢個數 係牌費同三保 加埋？

只係三保，未計牌費

牌費呢？

停車場 600
油錢約2500
出街停車場 500
日常維修 500
牌貴 5800 =483
燕梳 12000 = 1000
Autoll 1000

$6583

屌你養車真係好貴

p牌仔真係咪買

停車場$500
油$1300 放假先揸
保險1800/12 = $150
牌費$5800/12 =$490
保養$1500 岩岩先整左$6000

一個月 $3700到

公屋停車場1200
保險牌費雜費2000
油錢2000
整車平均每月2000-3000（垃圾車多嘢壞）

每月8000左右

供車$15XXX
牌費$1425/12
保險$9xxx/12
入油$6xxx
隧道$3xxx
呢度都兩萬幾
仲未計保養維修

假日車
一個月
1000油
2000租

一年
保險 1000
牌費 4000
保養 2000
驗車 1000

一個月 3700蚊到

車場2500
油錢 800- 1300(有油卡)
保險牌費 平均1500
維修保養屎忽痕 1000
上個月牛肉乾兩張.... 640

屌 賣車

未計隧道 800

隧道3000
入油6000
巴打你揸架車黎做乜

平日架車做校巴
一轉西隧一轉紅隧都百四

咁搵食車又唔同講法

Lm

其實已經算係用得小

平則六千幾
貴則過萬

得閒揸下Uber 就乜數都係度啦

點解的士佬唔鍾意過海？

有錢就好辨事la,食女都n 倍啦

如果唔係要供車，其實揸咩車既洗費都係咁上下，你預$5000走唔甩，揸得多油錢再多d。唔洗計到咁精準，一有野壞，你點計都無用。所以簡單d講，預左一闊三大

剛報導3 隧，話新界人要6:30 出門口，怕塞車

hk 地養車太平，塞死囇d 路，好彩我 mtr 多

所以話見到咁多車，要排隊，冇 mood

車場 供車場12**/500公司位
油 2300/1個月
牌費保險 570/1個月
維修消耗品預留1000一個月
一個月五千七左右，遲下出埋電單車一個月減多千五開支

假日車
牌費$300
保險$300
油錢$500
停車場差餉地租管理費$400

Total $1500

7人車2000cc日日揸
屋企公司停車場免費
供車$3.5k/月
油錢$1.5k/月
全保$4k/年
牌費$6k/年
維修保養$5k－10k/年
出街盡量泊停車場
(工作關係某D停車場可以免費泊慳唔少)
每月平均都要$6－7k

我渣公司車，望住齋計停車場油錢都差不多，就算唔駛我比都覺得多

渣跑車就話享受 渣jazz/golf有咩樂趣可言

渣過跑車先講啦
學人踩人
未渣過就話享受

再講多次啦，
上面計果堆數無意思

好多雜費係你意想不到

除番開一萬一個月真係差唔多

你一個月有一萬蚊掉出黎唔肉痛就ok

黎緊過海加咁多，過海番工即刻貴左

連登仔fg 50k
拎10k有幾難

波子997.1
車場2500
入油 中x油超級-3.0 3000
維修 (好多野整) 3000
隊道600
一個1萬走唔甩
有時候嗰個月要大執就二萬元都黎

唔係講緊超跑 純粹唔明代步車有咩樂趣
平平地買部Toyota 86/Megan RS 都可以好好玩

香港人唔買呢d
買愈大部愈好
買埋19 大大部柒人車阻街

個啲撚屌柒人車長期攬住條快線行牌速度但係中線又冇車，啲撚樣要摑佢一巴先識死番去中線

Golf不知幾快幾好玩，有冇樂趣都係睇你隻腳

葵涌, 荃灣邊到泊車平?

買二手車有咩注意

渣過幾年Mk 6 GTI
Turbo lag幾嚴重 而且有understeer問題 普通golf就算尻數啦

咩事換得咁密

假日車

油費1200
車位Free
牌費680
三保900
保養維修15k一年
通常夜晚先渣都係泊街多

一個月 <4500
唔係泊車免費都唔柒買車

荃灣到到都平

係換兩次 偈油
其他 火咀 風 油 冷隔 四條肽 brake 皮 係買番黎一次過換

揸普通車一樣可以遊車河 一樣可以一家人出去食飯 一樣可以聽下歌鳩唱一下 一樣可以去到任何地方 唔通你揸跑車可以去到golf仔去唔到既地方？

渣跑車入到自己
貝沙灣停車場食老麥

正喎

咁差唔多
1.5定1.3?
起步笠唔笠？

1.3 我多數係一個人揸 所以 ok
如果有3,4條友 平路都 ok 我揸得慢又 p 牌
但一上斜就仆街了 最驚斜路要停車 一起步 慢撚過龜 試過有次俾的士佬係咁呠我 應該係我起步太慢 但我已經踩盡油了 屌你老母

1.5 坐爆人 斜路起步都好好力

師兄咩u

咁堅
上個星期係 shell 換油 用 flushing oil 洗偈埋單9百幾 送番 200v power coupon
圍做730蚊到
巴打你去邊換油

屯門啲村
多數偈油連波箱油，油格一齊換
齋工唔包料好似1k

邊間shell? 我下個月都要換偈油 730ok啦 唔駛揸去車房唔駛煩

將軍澳 佢依家做緊優惠 去到11月30
[url]aHR0cHM6Ly93d3cuc2hlbGwuY29tLmhrL3VsdHJhc3ZwLXByb21vdGlvbg[/url]

7人車
月租車場~$2,600
牌費~$650
油錢~$1,000
維修年檢換油 ~$500
保險~$300
泊車~$300

一個月5k鬆啲

Thx巴打

不嬲

如果淨換油就圍返5百幾

巴打係咪起shell到買埋flushing oil 佢幫你洗埋偈？

下個月去馬鞍山果間先

呢度跟表逐樣收錢

荃新天地都係13蚊個鐘 得閒既話可以等路德圍標位

感激

個人經驗

2499cc 08 accord

爛地1700一個月
油錢入盡1000唔會再入假日車 星期六日先有時間渣
打蠟三個月一次 1100蚊 一年4次 除番開咪370左右一個月
洗車有時自己洗 有時去洗車屋125蚊 落雨洗再平啲 一個月洗一次

1700 + 1000 + 370 + 125 = 3195

你預番5000蚊一個月, 仲有泊車、車既保養、比人抄牌、換油等等
5000蚊你就算今個月唔洗, 下個月都要 平均都5000架

如果你計到好盡既話 你會唔夠錢比牌費、保養
炒左車你又整唔到

另外想問下會唔會幫你睇埋火咀洗唔洗換

有無人試過租共享車？其實真係抵過養車

垃圾車 1星期揸2-3次
住新界出市區

油錢$2500-$3000
住得遠去自都貴

停車場$1100

一年牌費+驗車+保險+換基本損耗品$6000-$8000

自己計 無能力唔好出車

*灰 仲要半養條女

石圍角平日泊24
閒日$125
假日$135

綠楊$13 一個鐘

呢個唔知

新牌仔渣GTI係正ge 好力同軚輕 但無路感
Ps 我新牌個陣都係na 1500仔

睇golf乜啦 golf gt golf tsi 個啲

知唔知風隔同冷氣隔幾錢？

巴打你打去問下 我都係換油 冇問其他

好既好既

Jazz都要6000蚊保？

唔計牌費保險個d 啦 買車個陣都買埋

要講真係講開支
停車場3000
入油$570
洗車自己洗

完

低能，買車車錢比一次
保險牌費年年比，點樣唔計法

年年換車咪搞掂

咁應該可以唔洗錢都得
買完架車用完就去湯車場搞掂
除非咁唔好彩買左架無油

牌費保險不嬲唔計
你買部2手車番來 1皮
唔見你除番12個計?
計撚到咁小家咪玩車啦

多謝大家咁支持養車

道路上每多一架車，大家都有份出力

邊到有2000內停車場

邊到1500

好多人話養車不如搭的士
其實有d地方真係揸車先會去
周圍去食下野遊下車河都係樂趣黎
唔係成日周圍去又唔係鍾意揸車嘅人
其實真係慳返好過 養車真係好貴下

利申：老公靜係停車場都5500

永遠去程都唔係問題，有錢就有車搭
回程先仆街，無uber又無的士，企喺度鳩等都咪話唔爽

充分表現咩叫打橫黎講

其實揸嚟為乜，每月七八千。
我坐車可以瞓覺，又唔使搵位泊，每日的士來回，五千都唔使。

你番工搵10零k住公屋得啦
稅又交少d
洗乜又搵2,3皮做夾心階層

我都係咁話
有車可以上山睇下風景燒野食
上都仲話有車肯上 到落黎要call車？
彩你都有味 自己行落黎喇

咁好數口
唔計埋學車錢
學牌錢 租車錢 補鐘錢
你排隊拎牌 時間唔係錢 唔計

是但係caltex擺張油卡都減$2.1
仲入要$400 送50
減$3+ 不是夢喎清

好似5500

咩油卡 大佬

再賞卡減0.9

牌費7500/12。 625
保險2200/12。 185
油錢 1600
停車場 1600 公司有車位
其他消耗品 5000/12 420

4500左右

香港揸車點計都唔會平得過的士，剩係車位都食咗你一舊錢

各人喜好姐 唔好咁mean

養車平貴除左睇咩車
仲有停車場問題
解決唔到 一個月起碼六千
解決到三千 一球左右既車都養到

計唔計折舊？計埋6000走唔甩！

沒錯！
已經有人計過數：

要計就唔好玩啦
只可以話條數無得計

番工代步
停車場: 0 (自己有位,番工都有位)
油錢: 2000 左右 (長距離番工)
隧道: 1500 左右
全保 (30%ncb):~ 6000/12= 500
牌費： 3929/12 = 328
驗車：585/12 = 49
出街車場：～400（好浮動）
基本保養：新車少野要整

主要假日揸，平日一時時

停車場：3600
油錢：2200
保險：3100/12＝258
牌費：5794/12＝483
假日商場時租：～350

一個月$6891

其實最大舊是泊車錢
屋企同公司唔使錢已經贏曬

7000-8000 (屋企同公司都要錢 )

個個月一部iphone XS 走唔甩

搶錢！
我個到都係2300 室內

假日渣都$2200 油錢

真係2200冇計錯數
元朗 屯門 九龍灣 數碼港
每次玩完都送女朋友番大美督

Btw，我都未計隧道費

聽過人住沙田翻港島東
日日大埔道紅隧
咪咁肉酸 耐過坐巴士

計完條數又放低左 🙁

up

利申我大約一個月4000到5000蚊的士錢既感覺係爽過渣車

睇你本身自己鐘唔鍾意渣車，同工作性質。

我自己小出街同周圍去所以仲算ok

平時做野麵好辛苦下，所以寧願坐車可以訓教休息下

同意，我自己中意揸車多過坐，好多時坐人車會好炆覺得人地手車廢，但好多時做完成日野或者都朝早起身覺得攰，都會想有人載我。而且有時泊車好煩，就算唔介意比錢有時都要搞到行遠左。
但的士狗又會拒載。
所以完美組合：私家車，請司機。

自己有車啲時間好控制啲 有啲人話mk 老銅 沙田 個啲等位耐 明知多人當然唔渣車

渣車食飯去得果頭先戇鳩
但你要有位其實一定唔難

司機留車上，泊車錢都慳返

係要計埋賣出蝕左幾錢，再除返用左幾多個月
一個個養，真係燒錢玩意黎

其實平有平揸
之前返通宵工 搭N車/無車要搭的士
揸車仲平過搭車

唔計折舊都過6K。停車場3.3K, 油費約1.7K, 仲有牌費同燕梳，你話啦

話泊車等位煩嘅人係窮撚
有錢嘅周街都可以泊

right

你都on 9
有錢人要泊車架咩

"順唔順路呀"

好貴

全部每個月計
牌費 320
車保 202
車場 3100
出街泊車 1200
入油 1400
隧道費 600
每個月埋單6822左近
利申: 一個星期揸3-4日咁上下唔知咁樣平定貴

lm

牌費 333
車保 200
停車場 2120
油錢 600 （假日 平日少揸）
隧道 200
外出停車場 200 （多數車場有免泊）
雜費 300

所以4000輕鬆養

你呢條路數, 同職業司機有咩分別

停車場3000
日日揸出街泊停車場2500(假日車$0)
保險牌費每個月平均900
油錢日日揸$2500(假日$1000)

保養3個月換一次油 油隔 風隔1500(平均每月500)

火咀 胎 coil abs sensor 電池 剎車皮
呢堆無數可以計 日日揸 胎通常頂唔到9個月
平均一年1.5萬 洗係呢d損耗品 每個月再加$1300

一個唔好彩壞波箱電腦 爆玻璃 abs泵 爆水箱
極力子更換 抬偈 已經唔識計

最後如果買d舊到唔舊嘅車折舊唔洗跌咁多
如果買架10萬up 平均一年跌一萬 變相每個月唔見多$900(太舊既車又係整都有排整)

日日揸(10萬up)大概一個月消費1.2萬
假日車(10萬up嘅車損耗保養幫你減左)大概6000

油錢 1000
牌費 333
保險 500
出街泊車 當500
有車位
一個月頂盡2500

未必implicit costs